{
    "question": "Pemecahan masalah berkaitan dengan persaman kuadrat. Soal: misalkan anda berencana memagari taman berbentuk persegi panjang disamping tembok rumahmu,dgn menggunakan pagar ketiga sisinya. Anggap anda mempunyai pagar sepanjang 48m dan ingin menciptakan sebuah kamar seluas 160m2.    A) tulislah suatu pernyataan untuk panjang taman\r\n B) buatlah model matematika yg terkait dgn persamaan kuadrat,kemudian selesaikanlah.\r\n C) berapa ukuran taman ini seharusnya?\r\n Tolong dijabarkan ya:)terimakasih..",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "panjang,agak lama gak papa?<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "3-bil-membentuk-barisan-aritmatika-jika-suku-ke-3-ditambah-3-dan-922",
            "question": "3 bil membentuk barisan aritmatika jika suku ke 3 ditambah 3 dan suku ke 2 dikurangi 1, diperoleh barisan geometri, jika suku ke 3 barisan aritmatika ditambah 8 maka hasilnya menjadi 5 kali suku pertama. tentukan beda dari barisan aritmatika tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a-b,a,a+b ...... \u00a0 BA<br>a-b,a-1,a+b+3 ........ \u00a0 \u00a0BG \u00a0 \u00a0\u00a0 maka (a-1)^2= (a-b)(a+b+8) \u00a0 \u00a0persamaan 1<br>a+b+8=5(a-b)&lt;=&gt; 8= 4a - 6b &lt;=&gt; 4 = 2a - 3b...pers 2<br>pers 1 dan 2 \u00a0didapat 4a^2-43a-11=0 didapat a= - 1/4 atau a= 11<br>a= 11 maka b = 6<br>a = - 1/4 maka b = - 3/2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-sin-a-cos-a-4-sin-a-3-cos-a-tentukan-nilai-a-dengan-kis-323",
            "question": "5 (sin A - cos A) = 4 sin A - 3 cos A\r\n\r\nTentukan nilai A dengan kisaran 0-360 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5(sin A - cos A) = 4 sin A -3 cos A<br>5 sin A - 5 cos A = 4 sin A - 3 cos A<br>2 cos A = sin A<br>A = 2 (\u03c0n + tan^-1(1/2(-1-\u221a5)))<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-menggelinding-sepanjang-bidang-miringjarak-yang-dite-483",
            "question": "Sebuah bola menggelinding sepanjang bidang miring,jarak yang ditempuh S dari titik asal selama t detik dinyatakan dengan rumus s=3/2t\u00b2+0,6t ( s dalam satuan meter dan t dalam detik)    a)tentukan ds/dt\r\nb)tentukan kecepatan sesaat pda saat t=0,3 detik\r\nc)carilah waktu yg diperlukan shg kecepatan sesaat mencapai 6,6m/detik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 3t + 0,6<br>b. kecepatan itu turunan dari jarak (s) jadi persamaan pada s diturunkan\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0v= 3t+ 0,6<br>\u00a0 \u00a0 t(0,30 = 3 (0,3) + 0,6<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0V = 0,9 + 0,6<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0V = 1,5 m/s<br>c. v = 3t +0,6<br>\u00a0 \u00a0 \u00a06,6 = 3t + 0,6<br>\u00a0 \u00a0 \u00a06,6 - 0,6 = 3t<br>\u00a0 \u00a0 \u00a06 = 3t\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0t = 2\u00a0<br>inysaAllah gt :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-lengkapilah-tabel-berikut-p-p-q-q-pltgtq-p-415",
            "question": "Tolong lengkapilah tabel berikut    p , ~p, q , ~q, p&lt;=&gt;q, ~(p&lt;=&gt;q), p^~q, ~p^q, (p^~q) v (~p^q)\r\nB \u00a0 \u00a0S \u00a0B \u00a0 S \u00a0 \u00a0 \u00a0B \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 S \u00a0 \u00a0 S\r\nB \u00a0 \u00a0S \u00a0S \u00a0 B \u00a0 \u00a0 \u00a0S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 B \u00a0 \u00a0 S\r\nS \u00a0 \u00a0B \u00a0B \u00a0 S \u00a0 \u00a0\u00a0 S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 S \u00a0 \u00a0 B\r\nS \u00a0 \u00a0B \u00a0S \u00a0 B \u00a0 \u00a0 \u00a0B \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 S \u00a0 \u00a0 S\r\n\r\ntolong lengkapi yang kosong itu ya, saya mohon karena ini penting",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>p , ~p, q , ~q, p&lt;=&gt;q, ~(p&lt;=&gt;q), p^~q, ~p^q, (p^~q) v (~p^q)<br>B \u00a0 \u00a0S \u00a0B \u00a0 S \u00a0 \u00a0 \u00a0B \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 S \u00a0 \u00a0 S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 S<br>B \u00a0 \u00a0S \u00a0S \u00a0 B \u00a0 \u00a0 \u00a0S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0B \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0B \u00a0 \u00a0 S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0B<br>S \u00a0 \u00a0B \u00a0B \u00a0 S \u00a0 \u00a0\u00a0 S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 B \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0S \u00a0 \u00a0 B \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 B<br>S \u00a0 \u00a0B \u00a0S \u00a0 B \u00a0 \u00a0 \u00a0B \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0S \u00a0 \u00a0 S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 S</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "logika-matematika-1-manakah-yang-merupakan-pernyataan-kalimat-t-813",
            "question": "Logika matematika    1. Manakah yang merupakan pernyataan, kalimat terbuka atau bukan pernyataan dari kalimat kalimat berikut ini.\r\na. Gunung Kerinci terletak di Bali\r\nb. Oslo ibukota Norwegia.\r\nc. Pergilah engkau sekarang!\r\nd. x adalah bilangan prima kurang dari 30.\r\ne. 9 adalah faktor dari 63\r\njawabannya\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalimat terbuka : D<br>pernyataan : a,b,e<br>bukan pernyataan : c",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-f2x-3-4x-7-maka-nilai-dari-f17-f7-adalah-383",
            "question": "Diketahui, f(2x-3) = 4x-7, maka nilai dari f(17) - f(7) adalah?\u00a0 tolong bantu yaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(17)=f(2x-3)<br>17=2x-3<br>x=10\u00a0<br>f(17)=40-7 =33<br>f(7)=28-7=21\u00a0<br>33-21=12",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "f (17)<br>2x - 3 = 17<br>2x= 17 + 3<br>2x = 20<br>x = 10<br><br>f (7)<br>2x - 3 = 7<br>2x = 7 +3<br>2x=10<br>x= 5<br><br>sehingga\u00a0\u00a0f(17) = 4x - 7 = 4.(10) - 7 =40 - 7 = 33<br>sehingga f(7) = 4x - 7 = 4(5) -7 = 20 -7 = 13 :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-suku-barisan-geometri-tak-hingga-adalah-positif-jumlah-u1-550",
            "question": "Suku suku barisan geometri tak hingga adalah positif ,jumlah u1 + u2 =60,dan u3 + u4 =15,tentukan jumlah suku barisan itu , plissss",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U1+U2=60\u21d2a+ar=60<br>U3+U4=15\u21d2ar\u00b2+ar\u00b3=15<br><u>a+ar=60</u><br>ar\u00b2+ar\u00b3=15<br><u>a+ar\u00a0\u00a0 =60</u> (di coret a+ar)<br>r\u00b2(a+ar)=15<br>1/r\u00b2=4<br>r=1/2<br>nilai a:<br>a+ar=60\u21d4a+1/a=60<br>\u21d43/2 a=60<br>\u21d4a=40<br>untuk deret tak hingga -1&lt;r&lt;1 maka <br>Sn=a/1-r=40/1-0,5=80<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-rumus-untuk-f-1x-jika-diketahui-fx-x-13-6-983",
            "question": "Tentukan rumus untuk F-1(x), \u00a0jika diketahui F(x) =(X-1)\u00b3-6",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>F(x) =(X-1)\u00b3<span>-6<br>y=</span></span><span>(X-1)\u00b3-6</span><br>y+6=<span>(X-1)\u00b3<br>[tex] \\sqrt[8]{y+6} [/tex]=x-1<br>1+ </span>[tex] \\sqrt[8]{y+6} [/tex]=x<br><br>F invers(x)= 1+ <span>[tex] \\sqrt[8]{x+6} [/tex]</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-persamaan-kuadrat-yang-akarnya-2-dan-2-468",
            "question": "Tentukan persamaan kuadrat yang akarnya 2- dan 2+",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]PK\\ baru : x^2-(x_1+x_2)x+(x_1x_2)=0\\\\\nx_1+x_2=(2-\\sqrt{3})+(2+\\sqrt{3})\\\\\nx_1+x_2=4\\\\\n\\\\\nx_1x_2=(2-\\sqrt{3})(2+\\sqrt{3})\\\\\nx_1x_2=4-3=1\\\\\n\\\\\nPK\\ baru : x^2-4x+1=0\\\\[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-suku-banyak-px-di-bagi-x-2-bersisa-6-dan-dibagi-x-709",
            "question": "diketahui suku banyak p(x) di bagi (x-2) bersisa -6 dan dibagi (x+2) bersisa 8. tentukan sisa pembagian suku banyak p(x) oleh (x\u00b2-4)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Dibagi (x-2) sisa -6<br>\ndibagi (x+2) sisa 8</span>\n\n<span><br>Dibagi (x2-4) sisa px+q</span>\n\n<span>(x2-4) = (x-2) (x+2)<br>\u00a0</span><span>(x-2) --&gt;\nf(2)= 2p+q<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -6 = 2p+q</span>\n\n<br><span>(x+2) --&gt; f(-2)= -2p+q<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 8 = -2p+q</span>\n\n<br>disubtitusikan:\n\n<span>2p+q= -6\u00a0 dengan -2p+q=\n8 mendapat hasil p= -7/2 dan q= 1</span>\n\n<br><span>Jadi sisa pembagian suku banyak p(x) oleh (x2-4)\nadalah px+q= -7/2 <span>x\n+ 1</span></span>\n\n<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span><span>Dibagi (x-2) sisa -6<br>\ndibagi (x+2) sisa 8</span>\n\n<span><br>Dibagi (x2-4) sisa px+q</span>\n\n<span>(x2-4) = (x-2) (x+2)<br>\u00a0</span><span>(x-2) --&gt;\nf(2)= 2p+q<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -6 = 2p+q</span>\n\n<br><span>(x+2) --&gt; f(-2)= -2p+q<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 8 = -2p+q</span>\n\n<br>disubtitusikan:\n\n2p+q= -6\u00a0 dengan -2p+q=\n8 mendapat hasil p= -7/2 dan q= 1\n\n<br><span>\u00a0sisa pembagian suku banyak p(x) oleh (x2-4)\nadalah px+q= -7/2 x\n+ 1</span>\n\n<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}